點解first aid唔係必修科？

如果香港大部份成年人都識急救，應該救番好多條命，亦會少左因爲遲左急救而腦部缺氧成為植物人。但而家好似好少人識急救，公司幾層樓既first-aider都係填同一個人

急救完條友死左，家屬話你亂急救咁你有無負任？

學過first aid真係有人暈咗你敢幫佢做cpr?

無論急救有幾普及，都會有呢d家屬出現

咁點解要晒我時間學，反正我識都一定唔會救

學識同到時做唔做係兩回事
識左先冇壞
而且睇下暈底果個人同你既關係
如果係路人甲（三百磅大肥婆）你可能唔會救
但如果係你家人 而你又識急救 我相信正常人都會去幫佢急救

設例：如果有日你條女/你個女暈底，你識急救都唔會救？

First aid 呢d 阿豬阿狗都學到既野係拎黎寫appraisal 用既姐
你估真係要你出動咩
一陣搞死左人監都有得你坐

學識咗又有拎證係身跟足程序 但係都死嘅話好似係冇責任要上身

聽返嚟係咁

計我話功夫係必收科仲實際，
有睇周星星套功夫就一定明

除非如果條友有得救，但急救果位用錯方法/程序導致佢死，咁先有問題
如果條友本身冇得救，由邊個去幫佢做急救佢都係會死

學識冇壞 可以幫自己包紮

後者黎計，如果你有咁既心，first aid唔洗必修科你都會自己去學

唔會學, 出事根本係聽天由命

世界上唔應該有醫院, 出事根本係聽天由命

書到用時方恨少

你覺得有需要咪自己學囉。
如果同個肥婆困𨋢，
個肥婆死左你唔救，
全世界都會話你見死不救，
因為佢地知你一定識急救，
我唔想背負呢d道德既包袱。

樓主問緊你條女或者你個女喎 咪扯去肥婆度先啦 答左人先啦柒頭

我覺得要除左有能力外，都要自己果刻有信心，覺得comfortable先去施救，因為你只係自發而唔係規定一定要做
當然，道德撚既批評真係冇得避免

咁我條女或我個女又關樓主/你咩事呢？
到時我救唔救，或者我識唔識救，
我自己知就夠，唔洗同其他人交代

可能佢答左啦

咪on9

樓上話比人告個啲有冇聽過好撒馬利亞人法？

如果政府有心推廣就會立法，可惜係冇

就係知香港無先咁講